刚刚把我国国歌翻译成满文

全歌太长，唱国歌时只唱首段，所以只翻译了首段。
同时提供传统满文和拉丁满文版。
据说满洲话是普通话的前身？

我唱功不行，不然就直接唱出来做成音频了。
翻译的时候注意到了韵律和节奏，很容易唱出来。

太屌了

maktambi 赞颂 debsitembi 飘扬 gūrgin 火焰
如果是满洲人让普通话失去入声和尖团，
为什么满洲语中反而有类似入声和尖团的音节呢？

普通話無入聲根本係因為官話簡化原因
普通話做左幾朝官話，聲調當然係越簡單越好
甚至睇返廣韻唐韻都係4,5聲而唔係8,9聲
係南方人自high先老屈普通話係胡語